\beginsong{Pohár a kalich}[by={Klíč}]
\beginverse
\memorize[verse]
Z\[Emi]vedněte poháry, \[D]pánové, už jen \[G]poslední \[D]přípitek \[Emi]zbývá.
P\[Emi]ohleďte, nad polem \[D]špitálským \[G]vrcholek \[D]roubení \[G]skrývá,
za chvíli \[D]zbyde tam popel a \[Emi]tráva,
nás čeká \[D]vítězství, bohatství, \[Emi]sláva.
\endverse
\beginstar
\[D Emi D Emi]
\endverse
\beginverse
Ryšavý panovník jen se smál, sruby prý dobře se boří.
Palcem k zemi ukázal, ať další hranice hoří.
\lrep Ta malá země už nemá co získat,
teď bude tancovat, jak budu pískat.\rrep
\endverse
\beginref
\[Ami]Náhle se pozvedl \[D]vítr a mocně \[G]vál,
o\[Ami]dněkud přinesl \[D]nápěv, sám si ho \[H7]hrál.
\[Ami G Emi C H7 Emi]
\endverse
\beginverse
\[Emi]Zvedněte poháry, \[D]pánové, večer \[G]z~kalichu \[D]budeme \[Emi]pít.
Nad sruby korouhev zavlála, to však neznačí, že je tam sláva.
Všem věrným pokaždé nesmírnou sílu a jednotu dává
ve znaku kalich, v kalichu víra,
jen pravda vítězí, v pravdě je síla.
\endverse
\beginstar
\[D Emi D Emi]
\endverse
\beginverse
Modli se, pracuj a poslouchej, kázali po celá léta.
Mistr Jan cestu ukázal proti všem úkladům světa,
\lrep být rovný s rovným i muž jako žena,
dávat všem věcem ta pravá jména.\rrep
\endverse
\beginverse
Do ticha zazněla přísaha, ani krok z tohoto místa.
Se zbraní každý vyčkává, dobře ví, co se chystá.
Nad nimi stojí muž, přes oko páska,
slyšet je dunění a dřevo praská.
\endverse
\beginref
Náhle se pozvedl\ldots +
\[Ami]Kdož jsú boží \[G]boj\[Emi]ovníci a \[C]zákona \[H7]jeh\[Emi]o
p\[Emi]rostež od bo\[C]ha pomoci a \[D]úfajte v ně\[G]ho.
\endverse
\endsong
