\beginsong{Pověste ho vejš}[by={Michal Tučný, Zdeněk Rytíř}]
\beginrec
Na dnešek jsem měl divnej sen, Slunce pálilo a před saloonem
stál v prachu dav, v tvářích cejch očekávání. Uprostřed
šibenice z hrubých klád, šerifův pomocník sejmul odsouzenci
z hlavy kápi a dav zašuměl překvapením. I já jsem zašuměl
překvapením. Ten odsouzenec jsem byl já a šerif četl
neúprosným hlasem rozsudek:
\endverse
\beginverse
\[Ami]Pověste ho vejš, ať se houpá, pověste ho v\[C]ejš, ať má d\[G]ost,
pověste ho \[Dmi]vejš, ať se h\[Ami]oupá, že tu b\[G]yl nezvanej \[Ami]host.
\endverse
\beginverse
Pověste ho, že byl jinej, že tu s náma dejchal stejnej vzduch,
pověste ho, že byl línej a tak trochu dobrodruh.
\endverse
\beginstar
P\[Ami]ověste ho za El Paso, za Snídani v tr\[C]ávě a Lodní zv\[G]on,
za to, že n\[Dmi]eoplýval kr\[Ami]ásou,
že měl cou\[F]ntry rád, že se u\[E7]měl smát i \[Ami]vám.
\endverse
\beginref
Nad hlav\[C]ou mi slunce p\[G]álí, konec \[Dmi]můj nic neod\[C]dálí\[G],
do mých \[C]snů se dívám zdá\[G]li
a \[Dmi]do uší mi stále zní t\[E7]ahle moje píseň poslední.
\endverse
\beginverse
Pověste ho za tu banku, v který zruinoval svůj vklad,
za to, že nikdy nevydržel na jednom místě stát.
\endverse
\beginref
Nad hlavou\ldots
\endverse
\beginverse
=1.
\endverse
\beginverse
Pověste ho za tu jistou, který nesplnil svůj slib,
že byl zarputilým optimistou, a tak dělal spoustu chyb.
\endverse
\beginstar
Pověste ho, že se koukal a že hodně jed a hodně pil,
že dal přednost jarním loukám,
a pak se oženil a pak se usadil a žil.
\endverse
\beginref
Nad hlavou\ldots
\endverse
\beginverse
=1.
\endverse
\endsong
